[推到攞獎] 全力支持大小姐林淑敏攞最佳女配角

大小姐鬧人戲、搞笑戲、感情戲全部完美carry到，有實力有人氣，絕對係冇得輸

其實上年已經好值得攞，今年tvb肯頒個獎俾大小姐未

推！

Lm

支持大小姐

推爆佢，我要大小姐拎獎呀

G 持！

支持

我愛大小姐

留名支持大小姐

Pushhhhhh

支持！

雖然冇得投女配，但大家可以投蓮輝做最佳拍檔

支持支持大小姐

你真係蠢 唔係扮架喎

我愛龍力蓮
屌還翻個獎比大小姐啊大台

全力支持大小姐！

g持大小姐

有咩用?男配女配我地都冇份投

所以tvb真係好撚仆街

留名

上年都應該係佢啦，點會係朱晨麗

集下氣好過無

龍力蓮世界第一！

最受歡迎女角色都無

唔想再見到有第二個八婆殺出黎攞咗屬於大小姐嘅奬

支持大小姐！因為佢所以先開始睇愛回家

yeah 集氣
有啲嘢我地冇投票權，但唔係因為咁我地就唔可以發聲

上年拎唔到其實已經好唔合理
大小姐由都市閒情知名度唔算高
到依家做大小姐周圍都係佢既廣告又咁多Function
咁都拎唔到獎真係唔知tbb用咩standard
唯一一樣就係大小姐做配角都搶鏡到好似主角咁 所以拎唔到配角獎!

大小姐 all the way

近期WhatsApp sticker 咩年紀都有用大小姐嘅sticker

大龍生表示如果我個女龍力蓮咁都拎唔到獎嘅話

支持大小姐
不過以大台之黑暗其實不抱期望

大小姐
真係好多人問大小姐stickers

佢算係好多年前訓練班嘅師姐

垃圾朱晨麗有咩料同佢比啊

全力支持大小姐

tvb果班高層人頭豬
淨係識捧某啲小花 唔識欣賞有實力嘅演員

有錢佬出錢俾隻雞拍劇
廣告商又要屌埋一份 自自然然就捧佢

望一望姓麥

屌仆街 最受歡迎女角色竟然唔比大小姐入圍

好似候選過一次就冇得再候選？

咁都唔俾我攞？你個腦係咪跌咗落垃圾桶執唔返呀？

還番個獎俾大小姐

推

上年俾大陸朱真係勁撚黑
最撚記得係其他四個侯選
都一定好過佢

集氣

條morning 朱講好啲廣東話先再講

豈有此理，你班人頭豬憑咩唔畀獎大小姐！！！！

五強應該穩嘅
贏就難啲囉

btw

講真佢戲份夠料拎女主角啦
今年唔覺有邊個女演員出位過佢
但TVB一定唔會俾佢,所以都係女配好D

如果大小姐真係拎獎
係咪第一套處境劇係tvb拎到獎？

其實上年就應該拎啦 屌

諗唔到有咩理由今年唔係大小姐攞

上年都無理由啦

點投票

Big big fun

即刻投家姐一票先

今年都唔頒比佢以後唔睇

屌 一陣燈到賓穎攞女配就搞笑

G持

唔係啦，播男親女愛果陣do姐攞左視后

男親女愛個收視好似只係少過大長金少少 真係無得唔俾

大小姐大小姐

而且果個係Do姐

大小姐

fyy同張曦雯兩個都未夠班

應該得盧宛恩拎而大小姐拎唔到大家先會服
其他都不了

但以tvb個性 綠葉唔會有獎

睇返提名名單 tvb似想比最受歡迎拍檔比大小姐 然後女配比fyy

Fyy憑乜

朱晨麗憑乜 tbb比獎要理由㗎咩

TVB 頒獎禮關夠唔夠班事架咩

如果大家姐拎又點睇?
不過tvb一定唔會俾大家姐

女配五強 鳩估 淑敏 fyy 陳瀅 張曦雯 黃賓穎
除左大小姐 上面五個都係tbb開始捧嘅女配 唔排除為左捧上位而比fyy
睇返以前 由法拉 楊怡 陳敏之 胡定欣 到最近姚子羚 龔嘉欣 朱晨麗 甚至係綠葉江美儀 攞完女配都比人推上女主

男配 雄姐 kc 徐榮 似會比雄姐

女喜 女主 必係ali mandy之爭一人一個 下年ali多劇 似下年先比ali 加上論演技角色難度年資 因因更勝一籌 反觀ali好似用力過度
五強似係 煒哥 胡定欣 ali mandy 楊怡

男喜 男主 今年真係無乜邊個揀得落手 比較合理係郭晉安四封視帝 但賀天生對安仔嚟講只係忠奸人 致命復活嘅正常發揮
馬神 角色難度唔高 加上唔係親生仔 應該得五強
馬壯 令人眼前一亮 但擺脫唔到馬壯嘅形象 / 馬明 陪跑 咁多年做戲都得一個樣
袁偉豪 用利東佳入圍就有得爭 袁比較擅長角色形象塑造 最弱係內心戲 由牙佬到棟仁 甚至方澤雨 都做唔到內心嘅掙扎 所以用方澤雨入圍應該輸硬
三哥無入圍 咁五強最後一席位似係陳家樂 有機會比男喜啊爺爺

總括黎講，今年男演員比較弱，無乜好爭

覺得女配5強會有盧宛恩
不過一定係陪跑

男藝員個邊真係無咩睇頭

係 tvb 好鐘意用男配女配嚟做踏板，捧人上去
fyy 陳瀅 張曦雯係幾有潛力，不過而家佢地啲演技仲好嫩，攞女飛先啦

揀唔落手

男主角：陳展鵬 王浩信 馬國明 郭晉安 張衛健/袁偉豪
女主角：陳煒 胡定欣 黃智雯 唐詩詠 Ali

男主一定係劉江

女主其實阿蘇都好

男配胡楓
女配盧宛茵

大小姐啊

首年參與大型慈善活動的Tiffany，對於《萬千星輝頒獎典禮2018》入圍「最佳女配角」表示很高興，但對獎項未有太大信心：「提名名單入邊有好多其他好勁嘅前輩，我要繼續努力，入圍對我嚟講已經係一個鼓勵。（打定輸數？）都唔係，我覺得自己可以再進步。」更指睇好「大小姐」林淑敏，大讚對方表現出色，故決定投對方一票，問到可有叫緋聞男友胡㻗投她票？Tiffany笑說：「係喎，都會，叫晒所有朋友投票。」

林淑敏今年再次捲土重來憑《愛·回家之開心速遞》大小姐一角入圍競逐「最佳女配角」，上年佢失落最佳女配角獎項，已經引起大批網民不滿。今年佢喺劇中依然搶眼，今年會終於等咗送水輝（許家傑飾）一齊，除咗繼續展現佢嘅霸氣、火爆性格及強悍之外，佢亦有一顆少女心，每當同送水輝一齊嘅時候，大小姐就會變得小鳥依人，角色成功入屋，深得觀眾及網民愛戴，唔少網民都好希望林淑敏可以憑「大小姐」獲得最佳女配角。

仲記得上年農夫做mc唔知林淑敏係邊個，今年已經變咗大熱

明明上年都係大熱

最受歡迎拍檔投左kc同terry

如果大小姐今年拎唔到 應該成世都唔會再有機會係tbb拎女配

唔好話女配 係咩都無啊

今年個勢咁好都冇獎嘅話真係冇天理

女主角第一暫時係黃智雯 第二已經係大小姐
女配方面 大小姐第一

大小姐女主提名邊套？

都係開心速遞

乜獎都支持
大小姐值得擁有

女主女配都係大小姐？ jm9
女主智雯今年係值得㗎

其實開心速遞邊有話邊個係長期女配/女主
個集邊個主線邊個就係主角嫁啦

入嚟支持大小姐
唔俾佢就真係豈有此理呀

唔好俾佢停

有大小姐既全部都撐

最佳女主角

最佳女配角

最佳戲劇拍檔

最佳劇集橋段

龍力蓮 龍力蓮 龍力蓮

已經攞埋屋企人個fb like爆所有大小姐

TVB《愛回家之開心速遞》的「大小姐」林淑敏（Mandy）和「送水輝」許家傑（Jack）獲提名《萬千星輝頒獎典禮2018》「最受歡迎電視拍檔」。林淑敏也憑「大小姐」提名「最佳女配角」。《開心速遞》「大小姐」林淑敏和「送水輝」許家傑所組的CP深得觀眾歡心，林淑敏和許家傑都希望可一直拍下去。

42歲的林淑敏演「大小姐」龍力蓮巴辣野蠻，同時卻面對「送水輝」即含羞情懷，演繹得層次豐富，深得網民歡心，奪獎呼聲甚高。

對於獲得《萬千星輝》提名「最佳女配角」及「最受歡迎電視拍檔」，Mandy向TOPick表示：「拍此劇差不多兩年，大家也相處得很開心。覺得有提名已很足夠，是個很大的肯定，獎項不重要，最重要是可以繼續做。」

許家傑和林淑敏齊齊獲提名「最受歡迎電視拍檔」。（梁樂欣攝）

▲ 許家傑和林淑敏齊齊獲提名「最受歡迎電視拍檔」。（梁樂欣攝）

Mandy於2000年參加香港小姐後入行，常被派演負面角色如妓女、情婦等，靠着一腔熱誠堅持：「港人的價值觀多以擁有一層樓、一部車來衡量，其實只需要返回最起點、後退一步去想自己真正需要甚麼，可能只需要住得、食得優質點便可，當我們的價值觀扶正後，就可以用興趣繼續實踐我們的理想。」

不過她曾有數年找不到當演員的價值和目的，坦言：「有幾年收入僅夠糊口」幸有同事跟她說：「有人給錢讓你做喜歡的工作已很幸運。」她聽後覺得：「世上真的有人未能走理想的路，既然有機會就應好好把握。不論從事任何行業，只要忠於理想已是最大收獲，理應盡情去做到最好。」

她戲內有送水輝，戲外也有名愛錫自己的老公，Mandy大讚：「老公沒投訴過我惡，有時拍得太多集數，個腦轉唔切，他便陪我對戲，真的沒嫁錯人啊！」

「送水輝」和「大小姐」這對CP深受觀眾歡迎。（林淑敏IG圖片）

▲ 「送水輝」和「大小姐」這對CP深受觀眾歡迎。（林淑敏IG圖片）

35歲的許家傑本來是會計審計員，由於不想將來的生活依然刻板，於是決定參加2009年的香港先生並奪冠，其後入行開始演藝事業。

大小姐和送水輝這對CP深受觀眾愛戴，且齊齊獲提名「最受歡迎電視拍檔」，Jack向TOPick表示：「提名只是其次，拍攝處境劇可以與觀眾一起經歷，就如一家人一樣，最重要是觀眾看得開心。」

「『送水輝』本來只是一集完的角色」Jack稱：「承蒙監製、觀眾都覺得這角色趣緻，與大小姐有化學作用，便加我做《開心速遞》（常規演員），這角色是我於去年的最大得著。」

Jack續指：「我每次收到劇本都會很期待去看今集的內容，sit-com就是有這種魔力，劇情一直在發展，不知有甚麼新發展。《開心速遞》的成功是有很誇張的情節，同時很貼地、跟時事同步，不會玩得過火、雜亂無章。」

淑敏真係默默耕耘咗好多年
難得而家終於有大小姐呢個角色俾佢盡情發揮

上年hit d，今年個勢無禁勁，

等睇cctvb好似舊年咁造馬做到太明顯

兩年都好癲喎

我是來留正評的

愛回家真係我唯一特登上網追睇既tvb劇集 而睇完之後會有套劇無佐大小姐會唔想睇既感覺

大小姐被消失

今年大小姐攞獎機會好高，攞埋最佳拍檔

我豈有此理啊

唔撚係呀

蔡思貝係提名女主同女喜喎，點會爭女配

[第3屆 觀眾在民間電視大奬2018]
經過十日嘅提名期，各個獎項範疇有最後5強名單喇~ 提提大家，如果見到結果出錯，可以留言話我知。我已經睇咗好多次，都難保走漏眼。最緊要大家記得投票，投票期由 2018/12/01 00:00 至 2018/12/10 23:59。

=民選最佳女主角 最後5強=
黃智雯 - 方以因《三個女人一個「因」》/ TVB（576票）
胡定欣 - 王蓁《宮心計2深宮計》/ TVB（275票）
呂慧儀 - 熊若水《愛 ‧ 回家之開心速遞》/ TVB（269票）
李佳芯 - 唐恬兒《BB來了》/ TVB（253票）
李施嬅 - 鈕祜祿 ‧ 鈴兒《天命》/ TVB（155票）
*龍力蓮一角於女主角範疇得352票，女配角得538票。依訂下規則，龍力蓮一角納入女配角候選名單*

=民選最佳女配角 最後5強=
林淑敏 - 龍力蓮《愛 ‧ 回家之開心速遞》/ TVB（538票）
滕麗名 - 熊尚善《愛 ‧ 回家之開心速遞》/ TVB（177票）
張文慈 - 麥愛花《跳躍生命線》/ TVB（151票）
陳煒 - 太平公主《宮心計2深宮計》/ TVB（124票）
陳瀅 - 向滿月《跳躍生命線》/ TVB（120票）
*龍力蓮一角於女主角範疇得352票，女配角得538票。依訂下規則，龍力蓮一角納入女配角候選名單*

=民選最佳戲劇拍檔 最後6強=
張景淳、呂慧儀 - 龔燁、熊若水《愛 ‧ 回家之開心速遞》/ TVB（421票）
許家傑、林淑敏 - 宋瑞輝、龍力蓮《愛 ‧ 回家之開心速遞》/ TVB（259票）
黃智雯、袁偉豪 - 方以因、利東佳《三個女人一個「因」》/ TVB（246票）
何廣沛、郭子豪、張彥博 - 卓家傑、陸昊然、呂劍雄《跳躍生命線》/ TVB（212票）
歐瑞偉、李偉健 - 吳家聰、龍力王《愛 · 回家之開心速遞》 / TVB（202票）
周嘉洛、吳偉豪、馮奕森、焦浩軒 - 金城安、朱凌凌、陳伯強、艾頓壯《愛 · 回家之開心速遞》 / TVB（202票）
* 有兩項提名並列第五位，一同進入最後投票階段*

=民選最佳劇集橋段 最後5強=
林淑敏 《愛 ‧ 回家之開心速遞》/ Mandy為大小姐頂罪入獄，大小姐發現Mandy收藏多封辭職信從未交予大小姐。大小姐驚覺Mandy從未背棄自己，決定不惜一切救Mandy回港 / TVB （227票）
黃智雯 《三個女人一個「因」》/ 方以因進入其三房一廳內心世界，嘗試與其他人格對話，找出人格分裂原因 / TVB（211票）
黃智雯 《三個女人一個「因」》/ 方以因於鏡前一take過變換不同人格，人格間互相溝通 / TVB（187票）
黃智雯《三個女人一個「因」》/ 方以因於鏡中見到Pina，Pina不同意跟Dom離婚，Evie講述與Dom結婚真相 / TVB （186票）
呂慧儀、張景淳《愛回家之開心速遞》/ 熊若水與龔燁被困密室，龔燁指示熊若水模仿某電視劇角色吃掉家明充飢般吃掉自己 / TVB（182票）

係時候又投票啦

最佳女配角無得投既

1/12 0:00先開始啊

快D投票喇

舊年未追大小姐，今年先睇
有佢嗰集都會好睇d!!!
咁都冇獎真係豈有此理

大家記住睇清楚啲符號先好投

投票link
最佳女配角 (心心係投大小姐 )

最佳戲劇拍檔 (心心係投蓮輝 )

最佳劇集橋段 (心心係投: Mandy為大小姐頂罪入獄，大小姐發現Mandy收藏多封辭職信從未交予大小姐。大小姐驚覺Mandy從未背棄自己，決定不惜一切救Mandy回港 )

tvb個女配觀眾冇得投，唯有投呢個支持下大小姐啦

大小姐！！！

頭先一睇女配大小姐已經贏緊成條街，第二位已經係大家姐，開心速遞走勢強勁

唔好輕敵 投得一票得一票

啱呀，所以我已經all in 開心速遞

唯一會睇嘅TVB劇得返《開心速遞》
最初唔明點解大小姐會俾人捧到咁高
追睇返先明
林淑敏真係演得好好
惡得嚟唔乞人憎
後來同送水輝一齊
編劇仲要加埋嬌柔屬性俾佢
個位係超難拿捏
但林淑敏都演得恰到好處
成部劇凡係涉及大小姐做主線啲集數
的確係特別高質

重溫大小姐2018年(so far)嘅精彩演出

234 魔鏡！魔鏡！邊個最… [過街老虎龍力蓮 ]
235 魔女之誕生 [ending個回眸一笑 ]
245 大小姐的金石良言 [企喺度撩鼻屎都撩出個五毫子 ]
260 愛鬥大 [幾乎篤到Mandy個頭穿 最後完勝雷珍妮 ]
275 嬤嬤鳳爪 [食kai叔特製嘅無骨鳳爪食到津津有味 ]
290 同居蜜友 [SHUT UP SHUT UP ]
292 初戀無限Feel [孖辮學生妹look ]
304 初戀有個Deal [虐心速遞 ]
314 菲常好運 [病到五顏六色仲喺度嗌爸爸 ]
318 初戀做阿媽 [Linda媽咪 ]
321 女色魔出沒！注意！[潛入休息室偷睇送水輝 ]
329 初戀無限Loop [蓮輝床戲/壁咚戲 仲有攬住群姐嚎哭 ]
339 人生從此不一樣 [陪送水輝飛立仔見家長/面試 ]
340 黃牛之亂 [帶頭捉黃牛 怒踩Jenny個手袋 ]
342 有心無力士 [上連綿登玩殘龍力士 ]
348 妳的名字，我的物業 [大戰博士 ]
350 末路狂花 [型爆雙大 ]
355 初戀無限Feel之最終回 [追十條街向送水輝示愛 ]
360 叫我宋太 [慈雲山宋師奶 ]
369 370 我情敵係大小姐（上、下）[色誘博士 ]
380 末路尋狗 [扮狗吠似到 ]
381 飛立的補習老師 [數學名師龍力蓮 ]
394 喜歡你現在的樣子 [大小姐獨有嘅鬧人回春法 ]
397 人狗情未了 [對住nikita都勁有戲 ]
412 每人心裡有粒掣 [俾送水輝鬧完個委屈樣 ]
413 珍妮深宮計 [小產後痴撚咗線 ]
420 啤啤的後裔 [北韓式哭喪 ]
424 我們的紅葉 [柒到上電視個guilty樣 ]
429 430 橙不忍島之監獄風雲（上、下）[奮不顧身救Mandy ]
431 蓮蓮有今日 [果然係去都邊度都咁有價值嘅商業奇材 仲有完美演繹澳牛式服務態度 ]
437 大小姐的秘書 [大小姐嘅氣場勁到冇邊個係頂得順 ]
441 但願世界沒欺凌 [人頭豬 ]
447 好勝上司蠢秘書 [大晒多國語言、手語，表演高難度反手彈琴，仲玩埋韻律泳 ]
456 Happy Birthday小蓮 [大小姐生日排場勁過台慶 ]
462 這該死的Terry [親吻屎味鑽石 ]

實在太多未能盡錄，大家有冇邊集睇得好深刻歡迎補充

仲有好多集大小姐都有出場
366 change change 夢裡人 恥笑阿水俾曹總追

382 我舅母係群姐 鬧Isabella 水性楊花

393 又到七月十四 一家三口砌棺材

400 terry不行了/ 407 轉工破壞王 表現對terry嘅愛

409410 威龍麻將王 充分表現大小姐管理人才嘅才能 軟硬兼施

419 我是IT狗 接受唔到terry變咗油頭暗瘡嘅毒撚

436 火海孝子 寧願死都叫terry將來見到佢有事都唔好救佢

445 當terry遇上ma 同KC一齊呷醋

446 jenny放監了 高貴嘅大小姐撚jenny

451 外戚惡過主人婆 充分表現自己係大房嘅leader

461 山竹過後 大小姐為咗拍劇不惜食垃圾

226 孤單的夢想[成功玩殘龍作蜜 等佢喺全家面前出醜 ]
250 真心話[收到啊輝D靚仔相開心到 蓮香傾心事 ]
261 唔係我呀！[大小姐幫水水報仇 ]
277 愛在我心口難開［Mandy搞到大小姐冇左單生意仲倒瀉香檳 ］
285誰可傷伊［大小姐俾聰聰激死又嚇死 ］

最佳拍檔同劇集橋段暫時第三同第二名相差無50票

輕輕一推

第255集公公出功，大小姐呢個表情好可愛

第246集望子成婚，委屈嘅大小姐
大小姐有時只係出場少少，但都好精彩

諗起jenny飲屎水 大小姐過場無出聲都好正

大小姐每次出場不論戲份多或少都俾足戲 最佳女配當之無愧

唔計組別大小姐暫時得票最多
未投票嘅快啲去投票啦

大小姐ig又多咗1k followers

未投票嘅快啲去投票支持開心速遞啦
Tvb 萬千星輝頒獎典禮：
最佳劇集
最佳拍檔-蓮輝

民間電視大獎：
最佳劇集❤️

最佳劇本😁

最佳女配角-大小姐❤️

最佳拍檔-蓮輝❤️

最佳橋段-大小姐勇救林美香❤️

今年真係冇得輸

下星期三四五都有大小姐
星期二可能有
大家記住捧場啦

全力支持大小姐！
冇女配角都一定值得攞最喜愛電視女角色

推到大小姐攞獎

下星期日就會有個真嘅

大小姐衝呀

民間電視大獎今晚23:59截止投票
大家投咗票支持大小姐+開心速遞未?

大家快啲去投票支持開心速遞啦喂
叫埋你阿媽阿爸細佬家姐狗仔一齊投票啦喂

冧莊
集氣支持大小姐拎埋tvb女配角

希望大小姐再下一城攞埋tvb最佳女配

Yahoo!搜尋人氣大獎2018
人氣電視螢幕情侶 — 林淑敏許家傑
人氣電視女角色—林淑敏

大小姐爭tvb嗰個就大滿冠

禮拜日等睇大小姐攞曬d獎

今年真係志在必得, 唔拎無天理

星期日

請支持開心速遞 大小姐 同埋蓮輝

聽晚就係頒獎禮
為大小姐集氣

大家一齊嚟讚爆龍力蓮

大小姐真係好靚呀

全家都係為咗大小姐而睇愛回家
仲有長腳蟹

大小姐 must win

感覺今晚好大機會, 一來對手不太強, 二來著到咁紅...

大小姐大家姐同長腳蟹

鳩估女配最後5強 排名不分先後
林淑敏
盧宛恩
黃心穎
馮盈盈
張希文

最終會由林淑敏獲得

大小姐我撐你呀

留名支持

屌佢老母
上年唔係大小姐攞女配都算
都唔係黑撚到俾大陸朱呀嘛

大小女一

中

好野

推到真係攞獎呀

實至名歸

好感動呀大小姐

終於
好感動
啱啱5強唔順序我仲以為今年黑到5強都無
大小姐真係好謙卑再強調多謝劇組

終於得左